魚蛋革命盧建民：

＜重奪議會，香港重光！＞

大家好，本人是光明，已由亦柱監獄轉去塘福懲教所，還餘下32個月左右就可以出冊 (出獄)。在坐牢期間，香港出現了巨大的變化，法治越來越崩壞，自由越來越縮窄，政權肆意打壓新聞自由，教育越來越似文革時期的狀況，一國兩制名存實亡。這究竟是誰之過？

有些人只懂得企在道德高地批評一些抗爭者，而不想一想香港弄成這樣，全是因為上一代太過怯懦，太過處之泰然，甚麼都想有人幫佢哋爭取，而不會想過由自己去爭取任何嘢。

要改變香港，就要有所覺悟。容本人引述｢攬炒巴｣的公開信：

／／......... 經過2014、16年洗禮，唔同陣營終於喺2019年學識收儉，可惜最近又走回頭路。黃店、本土、泛民又開始埋首於內鬥。.........

｢論泛民｣
反送中初期，個別泛民因爲危機感開始進步，反省過去割本土派、割勇武嘅行為。但絕大多數依然固步自封。40年黎，錯信共產黨，毫無執政意志可言，聲稱法治有險可守，再唔係就怕做主席、話有正職要忙唔開會、投錯票。

最近有泛民見到DQ危機同大搜捕之後想走回頭路，內部提議同勇武割席自保，甚至有人腳軟想同中聯辦叩頭換命。過去30年，仲未讓步讓得夠？選你出黎係同中共投降？連承諾攬炒所有政府議案，直至滿足五大訴求都唔敢，又唔初選協調，點說服人衝35+？.........

我地香港人唔係要守住法治條屍；要重光香港，就要從零開始，重新建構代表香港嘅法治。

｢論本土｣
一直以黎，本土派最缺乏嘅，就係海納百川嘅氣魄同領導能力。只識埋怨民智未開、數私怨，空有執政意志，而無帶領民族覺醒出紅海嘅氣魄胸襟。要光復香港，本土派最無本錢沉迷路線之爭，圍爐自滅。

歷史係一個循環。環顧世界歷史，我都睇唔到有幾多因爲杯葛不義選舉而導致抗爭成功嘅例子。戰略上，進軍立法會唔係為獎金。只要雞蛋一方識得運用，選舉帶黎嘅認受性、國際光環就係破局工具。 ......... ／／

本人非常同意｢攬炒巴｣的論點，完全點中泛民和本土派的要害。尤其是泛民，無理由任由這些人令到香港再繼續沉淪！而｢香港人唔係要守住法治條屍｣ 亦非常有道理－－雖則本人的案件上訴至終審，但都只想為被控暴動罪的六百位手足留下案例，可以幫助他們打甩官司。

各位同道，九月應該知道怎樣做啦！

影攝食
3-6-2020